%@metapost:302dm03.mp
\par\compo{1}{302dm03}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Dans le cube ci-contre de 12~cm d'arête, détermine la
longueur exacte de la diagonale $[AG]$.
\item On considère un cône ayant le même volume que ce cube et dont la
base est un disque de rayon 15~cm.
\\Combien mesure la hauteur de ce cône ? Donne le résultat arrondi
au millimètre.
\end{myenumerate}
}